【瑞聲疑雲】沽空報告都造假！葛咸城P圖被踢爆

「葛咸城研究」昨日發沽空報告質疑瑞聲科技（2018）造假，點知被內地傳媒發現報告有造假成分，驚見P圖！

話說「葛咸城研究」表示，瑞聲有超過20間未披露的關連方，違反客戶蘋果的規則，其中一家叫「連泰精密科技江蘇有限公司」，在沽空報告顯示的外貎照片，外牆印上「瑞聲科技」紅字，而非公司本身名字，並聲稱連泰精密是由瑞聲的CEO擁有。

不過，「葛咸城研究」P圖技巧似乎有待改進，紅字（圖1）似乎與外圍電纜線重疊，肉眼已經睇到係P圖。記者於騰訊地圖，按「葛咸城研究」提供的地址「江蘇省沭陽縣沭城鎮永嘉路40號」搜尋，亦能搜尋到外貎完全相同的廠房（圖2），並是同一角度的照片，但外牆紅字是寫上「鴻利達鋁業」而非「瑞聲科技」。留意返，騰訊地圖顯示的圖片為2014年5月拍攝。

留名等花生

如果真係造假隨時告撚到甩褲

外國撚應該告唔到？

用返當地法律去告

沽空機構出錯報告既話真係隨時係咁先

蘋果7左

batman都要靠做假為生

唔明

有另一條友影到瑞聲科技四個大字
證明唔係P圖

早就話頭盔新聞信唔過

推到記者入

各大傳媒財演大行埋位

究竟係邊個p圖呢

到蘋果仆街啦今次 連新聞都造假！

新聞頭條：造假新聞報導沽空機構造假指控瑞聲帳目造假

啲記者唔係開個地圖睇街景就當check咗下話

好似人型蜈蚣咁
消化人地痾既屎
好似今次咁就係佢地睇完支那新聞再報
香港啲記者係蜈蚣既尾兩三個人
信香港傳媒既港豬就係佢地後一個人

新聞記者都造假！蘋果日報P圖被踢爆

jefferies

支那假Vs外國假

who will win?

呢個真
蘋果啲大陸新聞係成日係大陸網copy就出
完全唔明點解咁都得

Jefferies 應該係間bank黎
可能佢自己重貨

個人答得好撚串